\subsection*{Настройка децентрализованного приложения}

Развертывание и настройка децентрализованного приложения выполняется
компанией производителем программного обеспечения (тем, кто разрабатывает
данный проект). Предполагается, что в потенциальные пользователи 
проекта (производители батарей, владельцы станции сервисного обслуживания
и производители электромобилей) могут ознакомиться с опубликованными
в открытом доступе исходными кодами контрактов децентрализованного
приложения, принять решение на основе этого, доверять ли этому
разработчику и начать пользоваться сервисом.

Фиксация контрактов в блокчейн гарантирует, что приозводитель не сможет
изменить логику работы приложения позднее, т.е. условия участия в системе,
с которыми ознакомились пользователи, не поменяется.

Функционал децентрализованного приложения должен быть доступен
сразу, минуя фазы настройки, когда децентрализованное приложение
развернутое в блокчейн, но еще находится в нерабочем состоянии. Поэтому
первичная настройка базовых параметров по максимуму должна
выполняться вовремя инициализации контрактов во время их регистрации (deploy).

\begin{myverbbox}{\scriptFile}
setup.py <command> [options]
\end{myverbbox}
\scriptTitle

В тех случаях, когда скрипту необходимо отправлять транзакции для изменения
состояния блокчейн, аккаунт и пароль, которые будут использоваться для доступа
к приватному ключу для подписи транзакций, должны браться из файла
в формате JSON \texttt{account.json}:
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{json}
{ 
    "account": "0x5338d77b5905cdeea7c55a1f3a88d03559c36d73",
    "password": "s0me_p455w0rd"
}
\end{minted}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Регистрация аккаунта компании производителя ПО}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
setup.py --new <password>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к локальному узлу Ethereum и создает новый аккаунт c паролем,
заданным в строке ввода. Также создает файл базы данных \texttt{account.json},
в котором сохраняется аккаунт и пароль для
дальнейшего использования данным производителем. В терминал выводится адрес
аккаунта.
}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# setup.py --new 's0me_p455w0rd'
0x009e2Ec03B40360d64A00E5bCd6D819ba817D24b
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{На локальном узле создан пользователь.

В текущей рабочей директории создается файл
\texttt{account.json}, в котором сохраняется аккаунт и пароль в формате
\texttt{JSON} для
дальнейшего использования данным производителем.}

% -----------------------------------------------------------------------------
% -----------------------------------------------------------------------------
\newepic{Регистрация и конфигурация контрактов}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Регистрация контрактов}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
setup.py --setup <service fee>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к узлу Ethereum и регистрирует контракты в сети
блокчейн:
\begin{itemize}
    \item \texttt{Service Provider Wallet Contract}
    \item \texttt{Management Contract}
    \item \texttt{Battery Management Contract}
    \item \texttt{Currency Token Contract}
\end{itemize}
Параметр \texttt{<service fee>} используется для того, чтобы при создании
контракта \texttt{Management Contract} указать величину сборов за регистрацию
одной батареи.
В терминал выводится адрес \texttt{Management Contract}, \texttt{Service Provider
Wallet Contract} и \texttt{Currency Token Contract}.
}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# setup.py --setup 0.01
Management contract: 0x00360d2b7D240Ec0643B6D819ba81A09e40E5bCd
Wallet contract: 0xcb3ad4765bc9056a6bb09d24bb5ef3306532db9a
Currency contract: 0x2380943c84daa97b5d3b4be6d77692b2eb486491
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляются транзакции для регистрации
и первичной настройке контрактов. Транзакции успешно включены в
один или несколько блоков.

\texttt{Management Contract} можно проинспектировать на предмет установки:
\begin{itemize}
    \item суммы сборов за регистрацию одной батареи;
    \item адреса \texttt{Service Provider Wallet Contract};
    \item адреса \texttt{Battery Management Contract}.
\end{itemize}

\texttt{Battery Management Contract} можно
проинспектировать на предмет установки:
\begin{itemize}
    \item адреса \texttt{Management Contract};
    \item адреса \texttt{Currency Token Contract}.
\end{itemize}

\texttt{Currency Token Contract} можно проинспектировать на наличия
на балансе компании производителя ПО $10^{20}$ токенов, необходимых
для экономического взаимодействия участников системы.

В текущей рабочей директории создается файл в формате \texttt{JSON}
\texttt{database.json}, в котором указан адрес
\texttt{Management Contract}.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Установка сборов за регистрацию одной батареи}

Несмотря на то, что величина сборов за регистрацию одной батареи устанавливается
во время регистрации контрактов, должна быть возможность сменить данную величину,
например, из-за требований рынка: сбор оказался в самом начале слишком высокий
или, наоборот, инфляция требует поднять величину сбора, чтобы сделать проект
экономически целесообразным.

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
setup.py --setfee <service fee>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к узлу Ethereum и отправляет запрос к \texttt{Management Contract}
на изменение сумму сборов за регистрацию одной батареи.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# setup.py --setfee 0.01
Updated successfully
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция. Транзакция успешно
включена в блок. \texttt{Management Contract} можно
проинспектировать на предмет изменений.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# setup.py --setfee 0.01
No permissions to change the service fee
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если попытка изменения суммы сборов происходит не от
аккаунта компании производителя ПО, то 
выдается ошибка. Транзакция на регистрацию производителя не отправляется в
блокчейн.}

% % -----------------------------------------------------------------------------
% \newuserstory{Установка адреса \texttt{Battery Management Contract}}

% \begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
% setup.py --batcontr <address>
% \end{myverbbox}
% \scriptExample{
% Подключается к узлу Ethereum и отправляет запрос к \texttt{Management Contract}
% на изменение адреса \texttt{Battery Management Contract}.}

% \begin{myverbbox}[\small]{\output}
% # setup.py --batcontr 0x1A09e40E5bCdbD240Ec6D819ba000360d287643B
% Updated successfully
% \end{myverbbox}
% \acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция. Транзакция успешно
% включена в блок. \texttt{Management Contract} можно
% проинспектировать на предмет изменений.}

% \begin{myverbbox}[\small]{\output}
% # setup.py --batcontr 0xDe40E5bCdb2240Ec6D0360d819ba08760A0943B1
% No permissions to change parameter
% \end{myverbbox}
% \acceptanceCriteria{Если попытка изменения адреса \texttt{Battery Management Contract}
% происходит не от аккаунта компании производителя ПО, то 
% выдается ошибка. Транзакция на регистрацию производителя не отправляется в
% блокчейн.}

% \begin{myverbbox}[\small]{\output}
% # setup.py --batcontr 0x4Ad5509c139ac1b9d1DF4211FB17c09eF4882B6E
% Address is not correct
% \end{myverbbox}
% \acceptanceCriteria{Если попытка изменения адреса \texttt{Battery Management Contract}
% происходит c использованием адреса, который не является \texttt{Battery Token
% Contract} то выдается ошибка. Транзакция на регистрацию производителя не
% отправляется в блокчейн.}

% % -----------------------------------------------------------------------------
% \newuserstory{Установка адреса \texttt{Service Provider Wallet Contract}}

% \begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
% setup.py --walletcontr <address>
% \end{myverbbox}
% \scriptExample{
% Подключается к узлу Ethereum и отправляет запрос к \texttt{Management Contract}
% на изменение адреса \texttt{Service Provider Wallet Contract}.}

% \begin{myverbbox}[\small]{\output}
% # setup.py --walletcontr 0xf17f52151EbEF6C7334FAD080c5704D77216b732
% Updated successfully
% \end{myverbbox}
% \acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция. Транзакция успешно
% включена в блок. \texttt{Management Contract} можно
% проинспектировать на предмет изменений.}

% \begin{myverbbox}[\small]{\output}
% # setup.py --walletcontr 0x7c7203ee79f9310572bcacb9ae82b550828d139a
% No permissions to change parameter
% \end{myverbbox}
% \acceptanceCriteria{Если попытка изменения адреса \texttt{Service Provider
% Wallet Contract} происходит не от аккаунта компании производителя ПО, то 
% выдается ошибка. Транзакция на регистрацию производителя не отправляется в
% блокчейн.}

% \begin{myverbbox}[\small]{\output}
% # setup.py --walletcontr 0xD92EC5daD41d780A0bcB5BDdDfDE3D5077131E64
% Address is not correct
% \end{myverbbox}
% \acceptanceCriteria{Если попытка изменения адреса \texttt{Service Provider
% Wallet Contract} происходит c использованием адреса, который не является
% \texttt{Service Provider Wallet Contract} то выдается ошибка. Транзакция
% на регистрацию производителя не отправляется в блокчейн.}

% % -----------------------------------------------------------------------------
% \newuserstory{Установка адреса \texttt{Currency Token Contract}}

% \begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
% setup.py --tokencontr <address>
% \end{myverbbox}
% \scriptExample{
% Подключается к узлу Ethereum и отправляет запрос к \texttt{Battery
% Token Contract} на изменение адреса \texttt{Currency Token Contract}.}

% \begin{myverbbox}[\small]{\output}
% # setup.py --tokencontr 0x00113898717AaFe49F28Ca587219e1188550Edfb
% Updated successfully
% \end{myverbbox}
% \acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция. Транзакция успешно
% включена в блок. \texttt{Battery Management Contract} можно
% проинспектировать на предмет изменений.}

% \begin{myverbbox}[\small]{\output}
% # setup.py --tokencontr 0xc29485b3cD883580A40C540e9cC72A127Fd14a77
% No permissions to change parameter
% \end{myverbbox}
% \acceptanceCriteria{Если попытка изменения адреса \texttt{Currency Token
% Contract} происходит не от аккаунта компании производителя ПО, то 
% выдается ошибка. Транзакция на регистрацию производителя не отправляется в
% блокчейн.}

% \begin{myverbbox}[\small]{\output}
% # setup.py --tokencontr 0xDA54E1Ab389E4e930DEd0b7981708B0D9a3Ec416
% Address is not correct
% \end{myverbbox}
% \acceptanceCriteria{Если попытка изменения адреса \texttt{Currency
% Token Contract} происходит c использованием адреса, который не является
% \texttt{Currency Token Contract} то выдается ошибка. Транзакция
% на регистрацию производителя не отправляется в блокчейн.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Регистрация контрактов c постоянными адресами}

Одним из конкуретных преимуществ приложения может быть то, что адреса
контрактов, по развернуты контракты - заранее известные. Это позволит
повысить доверие к системе (адреса заранее указаны в контрактах, а не
передаются на этапе инициализации) и упростить процедуру подключения
новых пользователей (адрес контракта не нужно настраивать через
конфигурационные файлы).

\textit{В реальной жизни данный функционал особенно востребован в случае
присутствия какого-то контракта (например, контракта токена) в разных,
так называемых, side chains, когда функционал контракта распределяется
между отдельными блокчейн сетями: например при наличии контракта
non-fungible token его сложная бизнес-логика изменения его свойств или
генерации других контрактов, реализована в одном блокчейн, где стоимость
вычислений мала, а более легковесная логика перехода прав владения,
связанная со сделками купли-продажи с использованием ликвидной
криптовалюты, - в другом. Тогда выглядит логичным вариант, когда в разных
блокчейн сетях данный контракт имеет один и тот же адрес.}

Поскольку, подразумевается, что исходный код скрипта \texttt{setup.py}
доступен каждому, то в нем не должно храниться приватного ключа для
подписи транзакций регистрации контрактов. Также приватный ключ 
не должен извлекаться из других файлов, поскольку их также пришлось
бы выкладывать в открытый доступ для максимального доверия. В рамках
данной US предлагается найти способ, который требует наличия только
одного заранее аккаунта, созданного через \texttt{setup.py --new},
информация о котором передается через \texttt{account.json}.

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
setup.py --setup <service fee>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к узлу Ethereum и регистрирует контракты в сети
блокчейн:
\begin{itemize}
    \item \texttt{Service Provider Wallet Contract}
    \item \texttt{Management Contract}
    \item \texttt{Battery Management Contract}
    \item \texttt{Currency Token Contract}
\end{itemize}
Вне зависимости от того какой аккаунт принадлежит компании производителю ПО
и вне зависимости от того, в блокчейн с каким идентификатором сети
происходит регистрация контрактов, каждый из контрактов будет иметь один и
тот же адрес.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# echo $WEB3_PROVIDER_URI
http://127.0.0.1:8545
# setup.py --setup 0.01
Management contract: 0x519D75381DfD9e8e1128698C6B6f9f76FC242404
Wallet contract: 0xC1Af0c06cAe672B3514Be9683663c88d8Db920bf
Currency contract: 0xbFD04af48C978cC0d9Bc5E06d9593Cb4fb7f6f98
# setup.py --new 'secr3tw0rd'
# env WEB3_PROVIDER_URI=http://127.0.0.1:7545 setup.py --setup 0.01
Management contract: 0x519D75381DfD9e8e1128698C6B6f9f76FC242404
Wallet contract: 0xC1Af0c06cAe672B3514Be9683663c88d8Db920bf
Currency contract: 0xbFD04af48C978cC0d9Bc5E06d9593Cb4fb7f6f98
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Транзакции после вызова первой команды \texttt{setup.py}
отправляются на узел, принадлежащий одной блокчейн сети. А транзакции после
вызова второй команды отправляются на узел, принадлежащий другой блокчейн
сети. Адреса всех четырех контрактов, получившихся после регистрации в одной
и в другой сети - одинаковые: адрес \texttt{Management Contract} в одной
сети, равен адресу \texttt{Management Contract} в другой сети, адрес
\texttt{Service Provider Wallet Contract} в одной сети, равен адресу
\texttt{Service Provider Wallet Contract} в другой сети и т.д.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# setup.py --setup 0.01
At least one address already occupied.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при регистрации контрактов в сети обнаруживается,
что один из адресов под которым контракты должны зарегистрироваться уже
занят под адрес пользователя или адрес контракта, то выдается ошибка. 
Транзакции на регистрацию контрактов не отправляется в блокчейн.

\textit{Примечание:} данный критерий будет проверяться только при успешной
приемке предыдущего критерия.}
